**3702. – Juncus capitatus** Weig. – Plante annuelle de 3-12 cm, glabre, à racine fibreuse ; tiges filiformes, simples, dressées, nues ; feuilles toutes radicales, bien plus courtes que les tiges, sétacées-canaliculées ; fleurs brunes, réunies 5-12 en glomérule terminal ordinairement solitaire et dépassé par une petite bractée foliacée ; //périanthe à divisions inégales, lancéolées, les extérieures plus longues à pointe arquée en dehors ; //3 étamines ; //capsule petite, ovoïde-obtuse, mucronée, bien plus courte que le périanthe. //
Lieux sablonneux humides, dans une grande partie de la France et en Corse. – Presque toute l'Europe ; Afrique septentrionale. = Mai-août.